[月供股票] 2020年3月(1) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。
或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供心法：
我最近有個諗法，短炒盈富基金。
一次直接買幾手，然後每次比買入價升 0.2-0.3 就走。

假如不幸坐艇就變為比較長線嘅供股，即係每過幾個月又入多幾手，直至升返有一定盈利就走。

因為每次買入賣出加埋都係50蚊唔洗，所以出現咗尼個諗法。

尼個諗法會唔會有問題，求指教。
cr:某巴打

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

領展（823）行政總裁王國龍相隔僅4個月後，於本周三(26日)再次出貨，在場內以平均價74.065元沽售領展100萬股，套現7406.5萬元。減持後，王國龍仍然持有領展260.8萬股，市值約1.88億元，持股量由原先看0.17%，下降0.05個百分點至0.12%。
王國龍賣股非首次，但今次四個月內，短期內連環兩次出貨，則較為罕見。他對上一次賣股套現是去年10月，當時他以每股平均價85.6582元出售50萬股，套現約4,300萬元。
領展回覆指，賣股是行政總裁的私人財務安排，其個人投資與公司事務無關，不會作評論。

領展去年宣佈擬回購6,000萬個基金單位，但面對反修例示威浪潮及疫情，股價仍拾級如下，今日更創一年低位，收市報72.2元，跌2.5%。

CEO都睇淡

連登仔唱好既股票 你集齊哂 祝你好運

留明

準備劇本未

留名

可唔可以比返d錢我

有排跌

依個星期 好似跌左差唔多2萬

Aeon不如visa 5仔輸少多贏

個個都貼我又分享下
18年高位開始

訊騰老師仲有冇玩港股？
定係已轉哂玩美股？

信念呢

比日巴狙擊到薄弱左

Aeon成交實在太低, 就算派息紀錄幾靚都入唔過

我直頭研究緊今個月係咪單供823

唔係掛

佢假膠, 唔洗理佢

研究點樣單供
上面巴打個2800都幾硬下

點對沖金融核爆好

出面又有疑似學生all in美股post, 股災signal+1

定期

賭神

依家啲息好低, 有無推薦

我有無記錯係咪自從上年年中咁上下啲人就係咁開始煲美股

借日元做人仔定期

連燈個個話走貨唔玩喇比番D錢我，果時就係人貨機會

仲未入肉， 但上星期d 3140 轉左去美股SSO, 一星期豬撚左兩成

係
咁煲美股我又講得無錯嘅, 差在幾時入場同買乜

你呢個均價睇怕都好難入肉

清 準備好一陣有條廢物會追擊你嫁喇

65蚊其實指日可待

7797股 最近收息都成皮

美股我睇緊時機入VTI IEF TLT DBC GLD
不過未諗個比例點樣會好啲

日：點解你咁睇好?823基本都無哂基本面 何苦留戀舊經濟

我相信又係同一個劇本大戶懶得去改 個個月都係咁。
底已見/距離底不遠 再慢慢升下升下 到月供日

入定7200 月供日放

咁到時咪大大力隊落去

金一定要儲

港鐵都算優質，有護城河，市值又大，點解好似冇乜大戶部署？
貝萊德 五千幾萬太少，真係碎銀嚟

垃圾

咁多年回報都唔差

因為係舊經濟

無錯，以後有咩野可以用「舊經濟」呢三個字解釋

優質 穩陣
但係息率太低
同埋之前炒過龍
要回返啲先值得入

美股有冇得好似港股咁
射貨去中央結算

二戰美帝股票交易所如常運作, 無事嘅

有做開
老人收息股+定期

歷史教訓 唔可以同股票談戀愛
一見唔對路 就好走

巴打你斬開左幾多份黎做?

周大俠巴打佢睇好823都話 $8X-$99個段時間係炒到傻左 息率低到得2厘幾 佢都覺得應該走啦

如果呢位巴打$90走左止賺 佢而家唔洗賺少咁多

唔好話我盲反 如果823跌到息率4厘幾5厘 我覺得入嚟當收息都OK

但我唔會幻想佢係增長股

11/12份左右
分左2個戶口

領展再遭CEO王國龍沽貨套現 涉資7400萬元

日巴是我們的紅太陽

3個月前蝕錢全斬離場，啲錢3日前再係美股一舖清袋，到底係而家慘啲定無去美仔供到今時今日慘啲？

台灣巴823原來咁小

入月27k 月供5000 盈富基金好唔好？

係呢個時間點上係慘 但如果買msft goog呢啲正股可以捱到既 捱下啦

點都好過淨放銀行活期

我上年8月開始手動入vti ，均價159 ，前排升到170心諗實冇死，唔會跌穿我買入價啦
咪又係穿左
擺下囉
反正港股都係咁擺下，唔差在擺埋美股

供太少
呢度巴打供開人工最少50%

點解要分咁多份做定期.

大戶 > 連登點心 > 我

3大妖股

上年3/4月左右開始供 初頭供左3/4個月都賺成10%上。依加倒蝕⋯⋯

你揀中呢三隻 真係要喊三聲

#469福滿來巴打講得幾好：

以事論事，以往香港經濟ok, 局勢和平穩定，係一個超穩定系統，比左港鐵同煤氣之類一個好理想既生存環境。d人成日講，無論經濟幾差都要用煤氣/搭鐵，當時是成立的，不敗之地比左香港公用股一個較高期望同估值。但到依家都係呢d原本都站不住腳，高估值神話就幻滅左。

而且講發展上，公用股係香港既盈利能力高，但上到大陸/外國就唔太好。如煤氣係內地既業務純利率就比香港業務低好多。中電澳洲項目受到政府控制價格又賺唔多錢要做減值（全球化逆流令較限制外商賺錢能力）。呢一切都係trend。呢d公用股面對既問題都係香港市場細，不得不向外發展，但增長同盈利能力同穩定性又唔高，陷入兩難。

個人認為佢地唔會唔增長，但個勢就唔會再高速了。公用股面臨增長減慢同估值下調既風險。再講，煤氣公司呢類更需要有一定增長，因佢地派紅股會不斷攤簿每股盈利，增長唔夠就會影響股價計算，甚至未必長期維持派紅股，個人認為呢點對投資者既衝擊一定不少。所以，呢類公司絕對係不錯既公司，但股價水平不便宜，個發現趨勢有點日薄西山。

定期現金流, 例如斬12份, 分每個月做10萬三個月, 每個月都多幾舊水
而且有咩冬瓜豆腐等錢用都易套現啲

咁點解唔一份過7日7日續

幾時有定期ETF買

overall三個月息高啲吧, 7日要有promote先多

7日有鬼息咩 除左新資金

唔好意思咁多位巴打，阻住你地討論

想問問郭董，美股月供list投票，係唔係今日仍然可以投？

有呀, 我睇過7日10萬4蚊, 14日就8蚊
我諗如此類推,3個月都係咁多息
同埋佢有個option寫著自動續期
你想來緊7日唔續,可以隨時更改番存番入本戶
所以唔明白點解你地做咁長
除非你地間銀行特別offer (愈耐愈多錢)

利伸: citi

citi d 利率係鳩d

低過2.25我唔做
借左按揭 高過2.25當自己賺緊息差

點會, 7日有鬼2%以上, 你連續做十成係0.x, 一定係3個月多啲

呀屌, 我quote錯左, 我想quote主席, sor巴打

窮L細額,10零20萬當然唔做咁長
有乜事要錢點算
但呢位定期巴打好明顯大lot貨

過了，出埋結果了，不過你想要那隻，如果是差你一票我便加埋吧。

oh，我見截止日期係3月1日，但出左結果，所以先問問

我想加既係XLF 同 IYF，不過好似無人投

活期流動資金
仲有按揭掛鉤戶口d錢可以用

定期個d錢算係備用
for年尾/下年攞黎買樓用
如果唔係都唔會定6個月 3個月都嫌耐

嘩， 唔守規則gg

係喎，是我記錯28/2，我返去再更新呢兩日的票同加埋你那票，可能到時夠呢。

真係好妖

我用HSBC咋 貪方便
因為喺HSBC已經填咗W-8BEN
如果用致富係咪要再填過一次？

月供騙局, 蝕成皮野

其實而家市況差 高位累計已經跌咗幾千點
可能我會先買VTI
諗諗吓市升先買GLD/TLT會好啲

感謝你郭董，麻煩晒你

而架供可以 唔好高位先開始

I am not alone

啤巴用hsbc幾耐買一次美股？

儲定金呀

咩app

我之前未買
因為之前覺得美股升到好貴
而家見佢調整先諗住分注入貨

季供三個月一次都ok

2833:

想問下咁多位買賣美股用邊間好
打算黎緊20年每個月入一股VOO一股QQQ一股BND
股息再投資
起碼20年後先放

【財政預算案2020】1萬元以下入場費！ 留意呢6隻高息藍籌股

放出來益下大家&CDRom

5萬本金想買收息股有咩選擇

全部支那野

宜家入市月供股票係咪做on9仔

係
想唔玩拎番D錢

12 16

郭董 小弟本身都用緊致富月供港股

最近想月供埋VOO QQQ BND
想問下致富月供美股收費係點 記得之前話要US2-3一個月全包 但我係App見又話全免
想問下而家月供美股免佣係限時定好似港股月供咁而家Join左就永久
另外會唔會有DRIP

係時候調整吓個供款額

CLS呢個專欄係咪靠害
叫股票新手買石油能源股 中石油跌到仆街

唔緊要啦, 果1萬本身都唔屬於你
蝕左唔肉痛

無人接貨點升

你返工唔做野
咁你份糧算唔算屬於你？

823要走
認真有排跌
到5厘先考慮
利申: 均價83都走左

你83蚊走都算喇, 依家72蚊你叫人走

美股未諗, 可能致富掛

遲多2,3個月可以

一見連跌佢86走咗

以前以2.8全包，呢家做緊月供港股/美股/基金24個月免佣，但marketing 不建議用永久，如反應好會再延下去，我自己就希望是延到永遠，到時再算吧。

3x 類的research team不太建議放入月供，因為波動太大，而且之前試過跌得太勁有些3x收回了，不太合月供鼓勵儲蓄的原則，所以新增的月供名單都會俾research看看，就算多票但太差或風險太大的都不會放入去。

3x類的自己短炒算吧。

佢應該講緊佢嘅均價係$83
蝕住走咗

係均價83
74走左

短期波幅姐... 如果長遠都係咁就驚啦

想問下依加月供緊5號仔 見佢可以以股代息 想問下點設定

等佢跌番IPO價先入番

唔好意思郭董 可能我講得唔清楚
其實我係想問月供美股會唔會有股息再投資
因為我記得港股郭董提過搞緊
另外想問下 如果之後月供美股回復到USD2.8全包
我供下又停下 停左無買嗰啲月份又會唔會收USD2.8？
USD2.8我覺得都接受到 如果唔會加價我應該用置富了 因為而家月供港股感覺良好
重點係郭董有問必答又真係聽用家意見去改進

睇錯誤會左, sor

之前83叫走 都比你哋屌啦

我供2/3

但計埋美股

哈哈，誤會了。股息再投資等港股出了行順了再考慮，不過初步有這些考慮
1）美股派息會扣30%稅，加上美股派息不多，我地又最少要買一股先得，可能要持好多股的派息才夠買一股，未必咁多人有興趣。
2）現時美股仍有好多野要追上港股，例如要加回即時報價、持倉盈虧、止蝕盤等其實都不少基本野，方向都是做好基本野先再發展落去。

看看港股股息再投資反應再討論下。

如果暫停或扣不到錢沒有供不會有收費，就算美股月供最後轉回要收費，我都想收平過2.8，再加貴些機會不大。

其實我想說一路我地都會聽意見改善，不過以前是被動些要客向分行或CS反映再報回俾我先知，咁間接很多，呢家大家唔介意我搭咀便易了解大家問題及需要，直接好多。

反而我覺得66係咪可以繼續入

一撚樣

舊經濟不了
all in 9988

咁忍一忍手...

唔洗理, 企業優質就可以

好耐冇見過呢個問題

巴打股神黎，可以估底

而家個勢都係向下
要入都小注分注

東京奧連搞唔成就..
中國第一階段質易協議又好大機走數

郭董，致富準備成為唯一間證券行搞股息再投資？

相信不會是唯一吧，呢度咁多人都想要，我估其他行見到都會做吧。

823 今日又跌幾多？

無底深淵

紅噹噹吉利

又蝕錢了

今日跌幾多

823 跌到72就加供
每跌1蚊加供$1000

823今日升定跌

希望升啦

不用蝕想點

823 68蚊

823好吸引

月供既話係咪始終都係盈富最好？
諗唔到邊隻一定有得長期增長

冇 香港企業係垃圾，冇未來

雖然講緊廢話 但入場時間靚好重要

廢話

823 $70.5

就到目標價68-69

日日除淨
至少65下

劇本黎喇黎喇

我睇法個個要cash救命
有沽盤冇買盤
但分注入都穩陣

g持

post la, 驚閪咩。
btw,係唔係d咩加油email.如果係就撮要講比我地知就算

直程性高潮

上年年中同人講$6x領展

有玩月供？

加油post佢又好少既

其實佢升完又點呢？即刻走貨？

我同人講80蚊鐵底

睇完，其實都無乜特別野

又紅喇

港鐵又俾大摩唱淡，又要入貨了

展展跌到幾多再入好？

想入多兩手

樹會枯萎，其實好正常

新手供乜春2800，未來係2822既天下，A股中國親生仔，只可升不可跌

幾%

平時已經跌
個市反彈佢跌得仲勁

樹大有枯枝，可惜而家枯枝仲多過正常枝

展展苦主區+ 日巴恥笑區

哭𠹌左成日

展展87.5 均價，巴打唔趁平溝溝去？

5仔

Cls跌到傻

平衡時空？

lm

823 70係唔係超級無敵鑽石底

月供倉

今日又係中資股托市
本地股又跌

慘

未到IPO價再供股

信主席買中女

有冇巴打已經準備好彈藥，等到恒指跌到2萬5、2萬4就掃貨？

大戶已經掃完了 準備挾升

渣cash算 股票呃人

中資股咪有得升

啤巴 long time no see
3同11 最近好嗎

Hello荔枝巴
3 11 都好彩仲有啲profit

個個等呢個位
代表好可能根本唔會出現呢個位

你呢兩隻長渣嘅話 應該收埋收埋唔少息個喎
輸得幾多

大家依家點睇2800？ 26.6入左兩手

個市明明升
但三大妖股跌

佢同你同船, 早輪又買左一堆3仔

我個人覺得呢隻月供咪算囉
又或者 睇p/e買

舊經濟股
要買都買新經濟

樹仔又點撚樣

無錯，3月頭了
恒指要升了
月供要買貴貨了

仆街 入到冇晒錢了

你潛水個排有冇買股？

三大不嬲唔跟個市走

有
喺恆生低過$160加咗貨

823 CEO又減持

月供劇本
下下要我地硬接貴價 我唔玩喇 唔供喇

個時佢地等你返黎
個個提起你

月供前買牛

大摩唱淡,d人就沽，2020年都仲係咁多人信摩笛

如果今朝低位買美團 而家放返都fatfat

D房托真係跌得好恐怖

今朝放埋手3仔 等位入巴巴或者美團

歷史係無任何教育意義嘅

823 rsi得返5

通常睇14日

778 忠實支持者

未股joy就跌到8

成個倉就係823 3 66 輸錢

我個倉主5 823你夠我慘

-梗18%

想問下各位Ching,跌緊但係個成交額冇lala 比起平時多成十倍，係咪代表隻股票有人拉低黎收貨？

可能主動沽貨

一隻收息股最好就係價格平穩

更何況依家係低位

俾啲耐性啦 跌市係咁
你供得呢啲 都唔係諗住短炒㗎啦

唔知823今日會唔會到71呢

778做乜撚野?喺度自插

Mtr

今日新舊經濟股高下立見

出面吹梗呢次股joy會勁過08

778重貨 今日再買左

778大插原因係咩。我以為9$入已經係鑽石金剛底

Reits收哂皮 各位頂住呀

823 除淨日再買落去，愈跌愈買

Reits都無人租 黨鐵又無人租 又無人搭 都咁少 公平咩

跌

我都唔知

最大問題大陸唔開工，retails 會唔會好快缺貨
做唔到生意，冇人租823

823 係咁插 好痛呀

係時侯大手入823了 見大家不停唱衰

今日入唔入多d 778好 跌撚到8.2

你月供嘅話 應該愈跌愈入嫁喎
唔係點多息呀

778日日除淨

屌啦星 啱啱過數入渣打諗住入多兩手
收唔到錢 大去問 渣打壞撚左

聽日你會覺得好彩佢壞咗

道期升咗500幾 又黎呃人入市撈底

唔供喇
比番D錢我

Vti 最好

應該要月供2822>2800
唔好再迷戀恆指，中女先係未來大趨勢

2822 ,管理費 1.2%,都幾貴

但跑贏恆指唔見1.2%

今個月開始供778，當分注入

垃圾港女

In 美女 we trust

Me too 港女收息算喇

有9手 均價9蚊

咪買, 有排都未完

下個月仲供唔供

今日彈少少，可能又引咗堆傻散入貨？

彈到月供點心日

各位新加入點心，如果用中銀供，只要你要有~400萬本，2800有3厘息，每月就有$10000息供番落去2800到，用支銀卡食番佢個10000分，每2個月就可以回番$100，零成本月供穩勝大法

咁應該400萬買5號仔
當佢7厘息
每個月可以有$23333供2800
零成本月供穩勝大法

各位新加入點心，如果用中銀供，只要你要有 ~400萬本，2800有3厘息，每月就有$10000息供番落去2800到，用支銀卡食番佢個10000分，每2個月就可以回番$100，零成本月供穩勝大法

咩價撈

係唔係潮文黎
題外話 我決定季供

跟我？屌你

26

你都係咩
屌你too

大貓7厘半了
有冇人仕有興趣

借錢

same 都係想重點入reits
抵到癲
但又想買下其他

每月啲息仲多過的士佬

新世界沽德福廣場二期及PopCorn2所有收益權 套30億

我2隻妖股3,66舊經濟股(日巴歡迎屌)
都成手蟹貨
大把人都坐緊

巴打識玩！新經濟we 7

月供40蚊接咗貴貨唉

點心準備好接貴貨未？

有冇巴打有入14

Reits 已經90%要派息。你驚hsbc ceo冇喇喇話唔派息好過喇。reits 唔蝕錢都一定一定有息。老老實實點都唔會輸晒。你當佢494 8號仔咁跌8-90% 佢都一定仲會有人租，車位一樣有人租。呢d都係鐵定既事實。

高位買柒左就梗，但係你坐十年八年我覺得點都好過Hsbc. 咁如果Hsbc宜家都仲咁多人買。我覺得778完勝佢好多

日日千人操 血肉長城

你邊隻眼見到冇人有興趣買？

我唔知5號會唔會減息，但係冇人講過匯豐嚟緊10年都會一直派息。但係reits係規定一定要派息；唔可以唔派息

淨係呢一個點已經完全兩回事。reits 係有現金流既資產但其他收息股唔一定。

REIT一定要派9成或以上 另一個角度睇
佢收入一跌 派息就必定跟住跌 因為盈餘同派息之間完全冇水位

真 新經濟股唔值息就唔會減派，又贏

無就....

遲D有機會收股息稅
仲買收息股

好期待下一份業績

枯既樹種十年都係枯

就係因為佢拎左90%盈利派息 所以無咩增長力

種樹

5號仔RSI

地產佔比都幾大，巴打 睇好地產wo

美期成千點波幅

諗左成個月都未開到戶口

如果冇信心就算 一係買2638

賣

點解你地咁鐘意供公用股

因為班友驚輸又要玩

Keep住供囉，佢keep住跌你先買得多，跟住溝佢老母

地盤佬

唔好低位賣住

最緊要唔好輸本

所以月供最後個個都蝕錢

公用股就唔會輸?
咩邏輯

本身月供個成本就係會不斷扯高=蝕錢
同你分期買野(有利息)有咩分別?

係都等疫情完左先啦低位賣蝕到喊。擺多一兩年都冇咁蝕

咁照供返4千 有幸升到60就減半

823 今日又跌幾多

70

有無有升巿果陣張圖?

超級無敵鑽石底？

Ceo減持起碼見6字頭

舊經濟不了

又蝕錢啦

823調整完成

823爆漿

留名睇英磅升，股市反彈
1038繼續跌

跌成30%
彈返1%

直上99蚊

月供既最大特色就係高位買少d貨、低位買多d貨。咪咁傻低位沽呀。

月供最大特色係高位幫人接貨，低位比人厄貨

大摩都話埋你聽$73係佢買入價點解唔跟

勁假時段

AAstock虧左

唔反彈點再跌呀

細摩又增持823
大行都買埋d垃圾舊經濟股

我地點心唔高買低賣 佢地大行又點賺錢

仆街，頂位入咗1113，黑仔

1299咩事跌？

4.47 PB
派息比率 17.51%
現價息率 3.92%

繼續增持

話時話點解大股東 今次跌市無增持

呢個真, 咁既時勢仲渣咁多股票只會變牆紙
留現金好過

跌得0.2%都要問??
以為有咩異動

823 今日居然升 無可能的

真

連續跌咗8日點都要反彈吓啦

希望778跌多一蚊比我供

王割龍 笑左

823又沽返落黎

1883今日出業績

月供post最大特色就係高位叫加供 低位就自己嚇自己沽貨走人

月供post最大特色就係月中升到最高點買入 之後跌到痴線

計股災接近底部，當股價0.8

息率有30厘？

我地唔係假定係股神先 當2蚊入蟹到0.8

之後上黎屌鬼話做左點心

開始無力 drop soon

以月供手足既正常操作 2蚊入 1.7開始叫春話唔玩回水 1.5就走曬貨了

去到1蚊就會好似某巴打咁

瘋狂係財經台刷

話左無增長 妖股一隻 仲有咁多人睇好

但係當年美國國債息率比而家高好多,自然呢類收息股息率都會高咗

仲有將d新聞剪頭剪尾唱淡

都唔係好醒姐
我地財經台已經有學生
未畢業借政府讀書錢
all in tesla

我都有十幾萬還緊
1.1厘

呢啲咪好囉 all or nothing 好過日日吹奏但唔入貨個啲人

5號仔又跌點沽啊

52週 新低

妖股…

我又唔信係妖股嚟，銀行業第一時間一定仆直先
其實明明爆發疫症，好多股票都唔大跌先覺得好不可思議

0.5%啦!!!!

有疫症，更多人買保險

你咁講係岩，但依家隻隻升，得佢跌

無計，有咩事就qe. 由192x年股joy爆到2008年。
成個 金融世界都好穩定。再加上大家都學識價值股資又會fact check.乜你唔覺愈近期股joy愈跌得小愈快recover 咩

仲未講銀行compliance 都比10年前嚴左好多 跟本好難借到大錢，所以財仔呼吸plan真心係計時炸彈

只要樓價唔跌得誇張就萬事大吉，供唔掂咪賣樓，
之後轉去租樓，又可以托得住租金

最高都有53

等緊再跌

愈跌愈開心

唔關樓市事住，我成日講，係資金鍊問題，即係好多供緊樓既人夠唔夠儲蓄頂呢次經濟問題。

呢幾年買左樓既，每月還錢同生活費點都要幾皮野，如果份工受經濟影響，減薪/被炒，儲蓄頂唔到幾耐，到時先要賣樓，所以依家只係岩岩開始減薪，未有耐到真正崩盤果刻。

政府錢咁平

可惜我借唔到政府錢

未夠，再跌下我先入

跌完都唔識升 入嚟做咩？

鉅鉅話玩厭，唔再理佢

4.6 厘收息,好過中電啦

比連燈仔唱好:
種樹
大貓
中銀飛機
領展
大快活
大家樂
維他奶

隻隻爆到七彩

你漏左 冇人用既霉氣

睇唔開。同迷信種樹

又增派息喇

|<匯港通訊> 中信國際電訊集團有限公司(01883)公布截至2019年12月31日止全年度業績:

股東應佔溢利: 10.02億元, 同比升 5.38% (去年同期純利9.51億元)
每股盈利: 27.5仙
派息: 末期息15仙，全年派20仙，2018年全年派18仙，增幅11.11% |

仲有無人搭既港鐵
無人飲既東江水
無人買plan既HKT
無人住既一大堆地慘股
無人開戶既銀行股

1883 > 6823

散水走鬼都有可能

反而我個倉呢三隻係贏錢

新經濟股萬歲

陳茂波：不排除推出消費稅

如果成事 對零售業同商場又多重打擊

Time to change light

今日隻水升6%

兩隻都有

正

40000@2.6X d人依家先入貨

物價gogogo

正喎,一次收6千蚊息

推都要等過完經濟外坡先喇，依家準備仆街時搞d咁野，真係攬炒

等呢轉d傻仔買完再儲多d貨先

睇下港女幾垃圾
果然跟跌唔跟升

喺經濟危機時推出消售稅,唔知係乜玩法
想人減少消費?

諗起戴卓爾名言

真攬炒

低位個排溝到2.8，無錢溝

除浄
不過之前除淨都唔會跌咁多

唔知點解睇完呢幾句好想笑

行山沽空30%

270做咩爆升

慢慢坐，都係d唔急用既錢

成日都30% up

新手區...
岩岩開左citi account
除左個50蚊收費仲有冇其他19野？thanks

收息要付費
要付存倉費

更新了個投票，如果俾埋research看過沒問題都應會加3票或以上的

66告9政府

散戶既威力

散戶(點心)

大貓細貓, 大啤細啤

標普警告﹕港鐵乘客量跌 信貸評級或被下降

財經快訊

最後更新日期：2020-03-03 16:13

本港武漢肺炎確診個案已達百宗，疫情已影響市民出行，加上去年下半年爆發針對反「逃犯條例」修訂的社會運動，對社會發展及經濟運轉帶來相當影響。投資評級機構標準普爾指出，上述兩項因素將導致港鐵公司（0066）乘客量下降，對公司的「AA」信用評級帶來威脅。

標普指出隨著訪港旅客減少及零售低迷，預料港鐵的營運資金與債券比率，由2019年的30%至32%，降至今年的15%至20%，觸及該投資評級機構下調降級的條件，至明年時比率回升至20%。

又一沒落

舊經濟股

互聯網醫療納入醫保基金支付範圍 阿里健康飆12%創新高

網上睇醫生受承認
繼網上買樓後 人類進化到網上睇醫生 新經濟

準備見08年低位

一樣

最好沽多d 俾平貨我執

儲貨階段有平貨執係好事

真
買股最緊要拎閒錢玩
Otherwise突然急用錢要冇啦啦賤價賣出就慘

Hey日巴
你成個倉都係新經濟股呀？

跌跌跌900

有月供1883收息揮手

垃圾股, 不了

之前就大戶唱淡呃貨，而家美國減息半厘，睇黎聽日堆reits要爆升

減息，銀行股可能受壓，行山跌多d俾我入

月供日果然

收息股唔派咁多利息 = 收息股跌

減息=鼓勵你拎戶口啲錢出黎入賭場玩

點解你地個倉咁小 以為你地玩左一段時間

P.S.我指佢啲貓仔係5仔, 唔係行山

佢係咪話個倉得兩萬

減息 理論上823呢啲REIT係應該彈下

但如果聽日彈唔起的話 就證明823真係好大鑊 病入膏肓

聽日823終於要升

溫妮正仆街

準備大量現金買野

若有一彈既話 加大成交派貨 都好肯定即將有股災。
之前股災都係得 日日大成交派貨

減半厘
匯豐gg

細貓$150

又跌了

細貓穿150既話好想入

823 又跌喇 好後悔無聽日巴既話

低息 銀行gg
反而利好其他行業

Except of 823 @日

隻恆生輸到.....

樹仔競價十秒就有人入左兩球

樹仔均價61.09幾時先追返到

巴打繼續供啦 平穩咁供
好過你做定期 錢你又唔急用
6仔都係呀
如果係咁無信心 咁你供到 呢兩隻個價高過你平均價就每隻供$500儲股 唔好賣啦

供銀行股有福了

搵仔樹仔避險 樹大遮陰

非美貨幣強返 樹仔應該少少掛
反正就快公佈業績

唔加派息既話 樹仔真係等仆街

6仔做開提款機 有幾多派幾多 所以咁硬

唔加派 咪斷左咁多年既加派

以鉅仔打飛機性格

會加0.01 維持飛機紀錄

手動加供

加派0.01 隻度縮怪唔係未試過

我要誠仔

誠仔 9X歲 仲想點

有咁既度縮主席 股東食哂屎喇

無喇 誠仔好好退休 身體健康

我個倉無銀行股

行山碌落山

一過左除淨日跌左6蚊

痴左線直插

今次真係140見

利申有貨

仆街$159 $158 有貨

我好似均價160.5左右

11過度反應
香港都唔太跟美國加減息架啦

149入咗兩手

$148入啦

-4.44%

脱肛式崩盤

聽講仲有多次半厘嚟緊

行山嚇死人咩，次次追跌都跌咁多

今朝話黎緊仲有減息會議，而且對再減息持開放態度

均價164.3

我覺得五厘五既恆生唔會點輸大錢，所以入得過

跌定是入行山同大貓啦

而家大成交沽緊落去 接貨會中伏

等下條大成交陽燭 就係見底轉升/橫行

屌你都母 行山琴日大戶偷步出貨

大貓就50蚊啦
話50蚊就入貨唔好走數
走數滿倉紅

沽好過

$58入匯豐
$80入領展

仲有咩經典「撈底」例子？

我預個市跌2-3成，5.5厘既息當補水，放幾年唔搞佢，等佢自己回血算9數

預個市跌2-3成但而家又入.....

有啲反智..明知輸錢都話要入

2388 抗跌力奇高

呢2手係之前買落無放…

下次33000 笑你

明知會跌唔沽空仲反智

掛左148 入到就入

屌 11號仔
係咪要入啦

@日

好L on9

1299跌撚到

外賣仔同巴巴陰d陰d咁跌，外賣仔仲跌破$100，點部處好
@日

細貓

麵仔係咪繼續睇牛架 係既我D 7500唔走住架喇

計埋收咗幾年息真係輸少咗好多

買3988都係

我個倉3988大勝5

正想問你，均價幾多?

長渣7500？

40蚊都黎

坐艇都想入細貓

唔長渣 麵仔話買熊我就走

唔係跌緊3%？ 邊度抗跌？

5號幾時公佈換股價？

減息 > 多人飲水

11
正呀 好撚high
大摩既140 好快到

依家係機會呀 減息周期供 加息周期贏

有呀爺照

預來緊呢一個星期

幾時到$50呀 我準備好入啦

80後的士哥狂儲滙豐 每月收息淨袋過萬退休

連登仔退休金黃金機會來了

營多財自法

我諗4字頭都似…
btw. 隔離post有人話大貓只值25

致富後日月供，頂唔頂到

ching姐價

睇下佢執笠先 定係 我死先

我就一定會$50入一手 $40入兩手

每跌$10就加貨 嚴守紀律 佢繼續跌我繼續買

機會難逢 3年後 5仔未執 我人生就行前多十年

睇番5仔果個10年回本價真係頂唔順

入手時間好重要 假設佢唔執

例子一

2007年10月
摸頂153.5入 扣息成本價70.102 仲輸緊20蚊

例子二

2009年5月入 69.4
扣息成本29.9 仲贏緊20蚊

如果高過宜家價位好多要錢算

823爆升

2-3-4
$4漢堡包

係咪我睇錯野 原本都500$ 你話250天以下又維持500？

823最後逃生門
減息=經濟差=無人出街=網上購物=商場無人行=823 drop to zero

大貓都執, 你地d公司應該會執先

啤佬咁老

咁66呢

無返咁老點會成日買收息股

你地食樹皮果陣就會執

因為佢主要業務係賣保險？

唔係講笑 內銀個價好撚實
尤其是係隻3988

穿3蚊買 可以講無得輸
有黨支持

其實我本來係想買2388嘅
主要業務喺香港啊嘛
點知我查一查個主要股東

我屌 咪又係3988
即係2388賺嘅錢都要分俾佢
咁我點解唔買3988
正如啲人話買3號仔不如買12號仔一樣

點會一樣....如果一樣，股價就同步啦

所以我依家都懷疑緊5號仔仲派到息
係因為11號仔貼比佢

你呢個觀念好錯

子公司佔母公司既分額可能只係好少 對母公司整體業績影響不大

大把母公司perform得差過子公司既例子

多謝 屌醒真心學到野
不過呢個係我買3988其中一個factor

幾時到青姐個價

當收息 唔睇股價會舒服好多

日巴出現了

早排唔放，係手果d就唔諗架喇，當扑暈自己算數，過2年經濟正常返先醒喇

我睇唔到

番工 唔睇人工會舒服好多

佢高位跌落黎，你唔講嘅我均價32.41呀

仲有明明今日都跌緊3%
唔知佢點睇到抗跌力高

咁應該係你入嘅時間唔好姐

佢$32買係 已經跌左超過$10先買

29蚊，真係供黎等下個大牛市，到時上得番30樓上就好啦

有8厘我都買下先當十年債券

我都想 不過難

情況好似我溝823。溝完仲跌

咩係yoc?

今日823當頭起

唔理喺32/42都係貴個喎

我覺得佢28樓下叫平

可能今日$25買都係貴

同你一樣
不過牛熊輸左7萬。all in藍籌收息

真係仆街。所以話 打工無發達 投資係出路

寧買當頭跌，莫買當頭升

打工無風險 投資係絕路

不過你啱 估價呢啲 個個都估到嘅話
呢個世界冇窮人

或者到時5仔一個大翻身呢 將來講唔定。

其中一樣
美國Student loan咪又係咁

呢啲講出嚟 貽笑大方 我都係收收皮好過

請問美國係點情況? 唔識…

on9 823
逃生門已開
要走好走

都唔知真係逃生門定真反cup

細貓咩事

減息
再加上撞正除淨
呢排啲股都係除淨完大插

走啦
我仲負緊成萬蚊呀

減息= 銀行股跌; 房產股升
加息= 銀行股升; 房產股跌

買哂2邊等緊下個加/減息週期, 玩股票無窮人

真呀
我買哂兩邊

例子435 778
除淨後狂跌

諗唔明點解買2邊，咁咪對沖左囉
雖然我都有11 同12

咪又係為咗收息

我都睇唔到

金句again

823月供劇本？

聽日一下大跌5%

我14

咁低人工,比我FG無2皮唔做

利申。工程狗。唔知咩係女

你潛左咁耐435！跌足咁耐

823轉勢?

放返走逃生，輸少少當跟日巴買教訓

假！

真
之前頂唔順既 有得走好走

無錯日巴是我們的神

王生低位沽貨就知咩事

講 有無屌秘書

後生仔當然同返同輩，同學歷比較啦。唔通3大畢業都係得e個數叫正常咩

但一定唔會係落手落腳

真 日巴見同我地有兩句傾 可憐我地 所以開逃生門

買左823既弟兄好快啲逃生

日巴福音

日巴說：「我就是道路、真理、生命。要不是藉著我，沒有人能到新經濟那裡去。

823一升 日巴傻閪就縮返入老母西

呢度大把人仲蝕緊喎

唔係賺就蝕㗎啦 月供股票唔係睇短線呀？
夠大把人40幾蚊cost

跟左日巴買左新經濟股阿里健康
宜家個人賺左錢,心境好左又健康左
多謝日巴

我不嬲都話 早十年買823係醒
個時冇人吹奏823 識買係獨具慧眼

而家阿豬阿狗都吹奏 就

屌你用結果論去睇梗係獨具慧眼啦傻閪
而家阿豬阿狗都吹奏9988

成日話我用輕資產既科技股同重資產既地產公用股比

但似乎我揀既1109同270都perform得好過3同823好多

抗跌係因為佢已經跌到冚家拎

你搵1109同270去比較66同823 有可比性咩？
開頭仲以為你有啲料 依家發覺原來你都係傻閪
咁我用新鴻基同融創中國比啦

823 月供劇本

唔係wor, 阿叔我就親歷其境喇，823係未上市都已經個個吹奏果時張超雄已經出黎屌823, 但全港一齊屌張超雄阻人發達

我果時份工同823 有交手地方，果時成班同事一齊有幫佢搞上市野，又一齊一出就買股票，不過我16蚊放左喇

最記得當年搞交接，有條傻西想揾823 d 職員出黎屌，見我係823 office到就指L住我想屌我(成個office 得我1個) ，點知佢開口就on99問我係咪823員工，我答唔係，佢即時霸氣全失

公用同公用比
地產同地產比

咁都冇可比性？ 咁咩股票都唔洗比較啦

但唔緊要 最後數字會自己識說話
我尊重你既睇法 但我個人深信科技既發展前景係好好多

就算係對比 你所講嘅1109都應該直接對標1918 960 817啦 你搵本地公用股去比較內房股根本冇意思

其次 66大股東係政府 823係reits 你搵內房政策股去比較？傻撚左？

1109 轉型緊做收租股 啲萬象城搞得幾好

1109租金增長強勁好多

1109係reits?增長強勁 但保證要派息咩？

一隻係基金形式 一隻高負債內房股 偷換概念根本就係on9

用現有數據睇現價係好平, 不過唔知3月份嘢會唔會devalue, 到時要調整

1109 d商場會比網購同外賣仔取代

日巴=亂港衰人

冇錯呀 正想講 到時人人都上網泊車 上網睇醫生 上網屌閪生仔
舊經濟股等仆街啦

哦~原來你搞ipo,應該好rich

投資選擇就大家都唔同嘅
如果真係想比較 咪睇下2022年12月30日收市點lo
諗起琴日睇到幅圖

算係好平㗎
佢PB已經低過μ-σ
再落到$23就已經2σ

仲有 隻270係好耐之前你同沢田鋼吉巴已經講緊

就係日巴呢d暴徒
搞亂香港股市

完全唔係

果然 正常人都係唔會揸到十倍股

但事實上其實又唔難喎 物管/小米/tsla 是但一隻都唔止40%

中位數17.5k左右

435呢隻REIT我只買不賣

我都好早講 不過冇人理
唔好話我馬後炮 我講個時1109左只係得$30

真，一年賺40%唔奇，過大海d賭仔都做到。長時間賺到40%先算。市場先生唔會睇人學歷工作經驗先比回報

1109係舊經濟股喎
又話叫人唔好買舊經濟股

點睇1109 d場會比外賣仔同網購取代？

所以都係買團團同爸爸好過

而家疫情中國今年啲商場都好難好好

日巴個新經濟倉賺緊幾多

嗯, 抵過行山, 行山-1σ都未到

你日日吹奏，可以開個倉黎睇睇學下野？

823今日個勢係咪逼害致富手足

巴打屌得好出力

已經入多左錢準備好$70供

睇來要改返上個月個月供金額

致富後日先供有兩日時間比佢跌

手足好波

其實正路減左息地產類會升一段, 加上劇本, 我覺得無乜希望

逼害埋我大貓月供戶 今個月加供左$2000架

唔知我之前tip 68-70蚊大底仲有無得穿

同我爭 ？ 我有口罩

月底啦, 呢10日8日難啲

尋日差少少老美跌咗四千點都唔落去70蚊比大家溝下貨

我有100個日本獨立包網口罩

大底
今日超賣反彈姐 除非大成交大陽燭

少年，你太年輕了…
阿叔我個倉口罩過千，N95過百，仲有加加埋埋幾千ml搓手液，想娶我個女唔係喇易架

大啤會唔會勁左少少

我下年係公司再攞獎靠呢舖

我12月頭開始petty cash叫d伙記係藥房買口罩，果時d老野個個串9我不切實際。

過左年，香港人真係識驚，老細先問我地報數，多數場只夠用2-7日，得我team 人有超過2個月既用量

公司d老野就唯有一邊戴住我落order買既口罩一邊俾我鬧

隻11係咪下隻匯豐